9年來最遲寒流凍死人！避寒中心大排長龍

天文台前晚才發出入冬後首個寒冷天氣警告，是自1999年設立該警告以來，第二遲在入冬後首次發出。市區今早低見約10°C，再創入冬後最低溫。醫管局公佈，今日暫有共6人因低溫送院，1人死亡。民政事務總署開放各區共18個臨時避寒中心。

其中位於油麻地的梁顯利社區中心，開放禮堂用作臨時避寒中心。入夜後，陸續有市民登記入住，登記處一度大排長龍。入住人士獲發毛氈和墊褥，中心亦提供飲用熱水及紙杯。有職員表示，至晚上7時，已有逾130人登記入住，相信中心仍有足夠空間，而中心在寒冷天氣警告生效期間，會持續開放。

陳太昨晚登記入住避寒中心，但她稱，因介意避寒中心的毛氈和墊褥是男女共用，重用時亦不會清洗，所以今次不會在中心過夜。不過她指，中心晚上會派發飯盒，更大讚款式多、夠大份，晚上取飯盒後，會返回自己住處。

社區組織協會幹事吳衛東指，往年政府在11月可能都已因低溫，要啟動避寒中心，團體有機會較早向無家者及有需要人士派發禦寒衣物，但今年入冬後天氣飄忽，到12月底才轉冷。他擔心部分無家者可能未有足夠禦寒衣物，今晚將準備約100件厚衣服，向有需要人士派發，又會向無家者派發避寒中心資訊。

有冇手足訓過 入面係點

好涷咩

肥牛中心

入去扯鼻寒

會唔會有後生女入住

陳太昨晚登記入住避寒中心，但她稱，因介意避寒中心的毛氈和墊褥是男女共用，重用時亦不會清洗，所以今次不會在中心過夜。不過她指，中心晚上會派發飯盒，更大讚款式多、夠大份，晚上取飯盒後，會返回自己住處。

以前係咁

而家加左餸?

有屋企唔訓走去鼻寒中心

咁撚仆街都有

我指陳太

年頭定上年又有人嫌伙食差，但有幅相盒飯賣相靚過出面外賣

廢老集中營

火化咪唔凍囉

《香港01》記者入住避寒中心 獲派發海鮮炒飯

當記者抵達中心要求登記入住，經等候約15分鐘後，中心職員便帶記者進入中心禮堂，並在後台安排了一個地鋪位，供記者使用。職員同時亦安排了即棄床單、枕頭及被子，放在地鋪之上。現場所見，後台共設有6張地舖，另有空間可再加位，尚未「爆滿」。

另外，中心亦在後台開啟了兩部暖風機，令室內環境溫度適中，未感寒意。中心內其餘「住戶」逕自睡覺，沒有發出一點兒聲響，各自在被窩中尋找一份寧靜。

職員提醒應保管好貴重財物

中心職員向記者表示，廁所及淋浴設備位於隔鄰的「化妝間」，內有儲物櫃，可供租用，但提醒貴重物件應自行收好。據記者現場所見，下午時只有一人在化妝間距離廁格及淋浴間較遠的位置鋪床位睡覺，旁邊亦有暖風機。

由於後台仍有位置，相信該名入住者是有意在該處休息。早前報道提及地上全是地鋪的情況，並無出現在記者眼前。

職員又指，中心可為入住者安排晚膳，可從「雜扒飯」及「海鮮炒飯」中二選一，晚上7時可自行到櫃位領取。

及後，職員約7時通知入住者晚餐飯盒已準備好，可隨時領取。記者選擇了海鮮炒飯，打開飯盒，入面滿裝炒飯，配料有蝦、蟹柳、火腿粒等，口味和日常在茶餐廳吃到的差不多。除飯盒外，尚有一罐罐裝奶茶提供，亦可向職員要暖水。有部分入住者選擇坐在社區會堂的椅子進食，飯後各自返回自己被鋪位置休息。

至晚上9時，雖然中心入住情況未見踴躍，但為免影響真正有需要人士棲息，記者只好在寒風夜裡告別這一刻寧靜，同時希望嚴寒盡快告別，令有要者毋須受冷風煎熬。

在油麻地社區中心派發的飯盒， 在揚州炒飯及雜扒飯中二選一，記者 選了炒飯

陳太

露宿者都會走入去訓 衛生環境惡劣

社區組織協會

低瑞人口

係, 可能驚俾人投訴, 據聞中心入面飯盒都有幾款揀,
分分鐘好餸過出面d人

陳太條撚樣去食免費飯

其實諗諗下又真係幾核突
成年無沖涼洗頭既又有,吸毒既又有,叫雞既又有
個個都同一張床槈同被
政府應該要係衛生依方面諗下辦法

仲要接受訪問
好心貪都唔好咁揚咁羞家啦

你整得咁好一陣引哂陳太果班人過去!
貪完飯盒又貪埋你D床，
真正有需要果班就用唔到架啦

有幾多瞓街廢老年輕時係爛賭鬼道友大花筒？

成陣頭油味，住公屋，d廢老冬天唔沖涼，入lift臭撚到

以前試過住，d被好能臭唔太舒服，好過訓街。

使唔使呀
而家個度-20度都幾輕鬆
香港人驕生慣養

有無素食餐？

出面落雪都係著短袖
洗唔洗咁屈就人地 d被都唔知污唔污糟

我唔介意陳太黎我屋企同我孖鋪 我請埋你食飯都得

屌呢啲仆街正宗呃飯食

其實有好多露宿者都會想每日可以沖涼
但其實政府嘅措施係不足
可以睇下通州街體育館個沖涼房係鎖住咗
一方面要人乾淨衞生
另一方面又鎖起晒啲衞生設施

廢老

香港人精神

12度都凍死，渣ga

今次不會在中心過夜。不過她指，中心晚上會派發飯盒，更大讚款式多、夠大份，晚上取飯盒後，會返回自己住處。

咩玩法

今年咁好食嘅

痴撚線入住避寒中心都要俾人影
家下窮人真係毫無尊嚴

渣ga

你好暑期工招募熱線

咁唔捱得架，我仲開緊冷氣喎

通州街公園超多道友

我仲記得上次我屌盒飯仲靚過喺茶記買4，50蚊買嗰盒

可能有啲人屋企食正風特別凍